克宮：俄羅斯不建任何秘密軍事聯盟

克宮：俄羅斯不建任何秘密軍事聯盟

© Sputnik/ Natalia Seliverstova

俄羅斯衛星通訊社莫斯科5月24日電 俄總統新聞秘書佩斯科夫表示，不會有甚麼俄羅斯、中國和菲律賓的秘密聯盟，莫斯科不建秘密共同體。

菲律賓總統杜特爾特日前曾談到與俄羅斯和中國締結軍事聯盟的可能性。
佩斯科夫應記者要求就此發表評論時說：“俄羅斯不建任何秘密共同體，俄方在互惠和相互尊重的基礎上一貫地發展與他國的關係。”

當被問到俄羅斯總統普京與菲律賓總統杜特爾特的會談是否是在俄中菲三國建立秘密共同體之路上的邁出一步時，佩斯科夫說：“不，這是在發展雙邊關係上邁出的一步。”

來源：俄羅斯衛星網

———————————————————————————————
相關新聞：

杜特爾特談與俄中締結軍事同盟可能性時稱只有這兩國可信賴

菲總統：菲律賓需要現代化武器 將尋求俄幫助

菲律賓不想和中國打仗

普京：俄菲有許多包括軍事技術合作在內的令人感興趣項目

美國養嘅親俄狗